---
layout: post
lang: fr
title:  "Gilet Cherry Cardigan"
date:   2017-05-18 17:23:00
categories: tricot
main_category: 'sweaters'
comments: true
meta_description: 'Un gilot topdown tricoté Cherry Cardigan'
asset_path: 'cherry-cardigan'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'gilet'
  - 'topdown'
  - 'cherry cardigan'
  - 'tricot'
  - 'gratuit'
support: [jquery, gallery]
---

Je vous présente aujourd'hui **Cherry Cardigan** créé par Colette Audrey dont vous trouverez le lien gratuit ici:
<http://www.ravelry.com/patterns/library/cherry-cardigan>

Il s'agit d'un gilet "topdown", c'est-à-dire tricoté de haut en bas. On commence par le col et on tricote vers le bas avec des aiguilles circulaire.

Il est réalisé en 6 ans (il taille très bien), en PromoFin de Katia comme l'original et avec des aiguilles 3,5mm.

Celui-ci est légèrement modifié à ma sauce:
* les manches sont tricotées en aller-retour et cousues, et non réalisées en circulaires car la méthode du magic loop distend trop les mailles à mon goût
* j'ai rajouté une quinzaine de rangs sur le bas du gilet que je trouvais trop court
* le lien est fait au crochet n°5 (37 mailles en l'air et 36 mailles coulées) avec un fil doublé, et non au tricot.

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.cherry-cardigan %}

Je vous souhaite un très bon tricot!

